\startalignment[center]
\section{Genèse}



%\playtitle{Genèse}
\playtitle{Festival\thinspace\space d'ouverture}
%\smash{\lower0pt\vtop{\playsubtitle{festival d'ouverture}}}


\blank
\blank
\startlines
\placeinitial
Très chers,

la Balsamine vous ouvre ses portes dès le 19 septembre 2011 à 18h.

Pendant 7 jours, à travers une chronologie réinventée, nous parcourrons
une genèse païenne.
\realpar{}
Une semaine d'ouverture dédiée à la création au sens large.
Chaque jour/une création/un créateur
 %\bold{Chaque jour / une création / un créateur}


 %\bold{Genèse}
Genèse
Parce qu'il y a toujours un commencement ou, dans ce cas précis,
un recommencement
ou pour être plus précis encore
une renaissance.

\stoplines



\page
\framed[location=middle, align=center, width=85mm, offset=16pt]
{Exposition, performances, danse, musique, installation, théâtre,
\crlf invités, buffet, … (un programme + détaillé suivra)
}

\stopalignment

\startitemize
\item
1\high{er} jour / 19 Septembre 

Pierre Megos

Au premier jour de
la genèse, l'homme est le seul animal à se tenir droit. Pierre
Megos aura une {\underline Vision} hollywoodienne du monde. Terre
promise aux acteurs, machine à sous des producteurs, brocante des
scénarios en tous genres portés à l'écran par les réalisateurs défiant
les lois de notre réalité. Ce face à face direct entre le lieu du vivant
et celui de la représentation imaginaire nous plongera dans une
expérience instantanée, viscérale et inconsciente…
\item
2\high{e} jour / 20 Septembre 

Matthieu Ferry \& Camille Mutel

Et la femme fut ou La lumière selon Matthieu. La femme en objet dansant,
femme sculptée par la lumière. Nue mais amputée, sublimée.
{\underline Effraction de l'oubli} nous montre un corps mais que
nous montre ce corps?
\item
3\high{e} jour / 21 Septembre 

Claude Schmitz 

Le Dieu Créateur
décida d'expulser la branche malade de son royaume. Elle fut condamnée à
l'errance en attendant de retrouver le chemin de la lumière. Claude
Schmitz proposera le premier épisode du {\underline Salon des refusés},
faisant référence au salon éponyme de 1863. Un salon qui accueillit les
fondateurs de la modernité.
\item
4\high{e} jour / 22 Septembre

Thomas Turine 

Le Créateur
s'occupa de mettre dans le ciel quelques constellations… {\underline 88C}
pour être précis. Alors, on entendit dans le ciel s'élever comme un
chant telle une errance de désirs, de pulsions. Un théâtre musicalement
vôtre.
\item
5\high{e} jour / 23 Septembre

Odile Vansteenwinckel \& François Beukelaers 

Parce qu'il fallait bien vivre, le Créateur inventa
l'argent et l'homme posa cette question: «Ô Créateur,  {\underline qu'est-ce
que l'argent?}» à quoi le Créateur ne répondit pas. L'homme
attend toujours la réponse.
\item
6\high{e} jour / 24 Septembre

Collectif Yes Igor 

Le Créateur
donna la parole. Mais il n'est pas toujours aisé de la maîtriser, d'où
décalage, d'où play-back. {\underline L'éloge du play-back }! Sommes-nous
certains, à partir d'une certaine limite, d'entendre ce que l'on voit?
De voir ce que l'on entend?
\item
7\high{e} jour / 25 Septembre

Stéphane Arcas 

Le dernier
jour, le Créateur se retourna contre sa créature pour la détruire et ne
laisser que la femme en son jardin. {\underline Scum manifesto }de
Valérie Solanas. « Venez voir ce manifeste scénique, il vous dira
qui je suis » paraphrase Arcas!
\stopitemize

\realpar{}
Un PASS Genèse est disponible.


